其實八達通真係可以完全取代其他電子支付

如果八達通公司唔係食水咁深 / 啲小商戶唔係咁度縮的話，其實係每一部的士，每一個街市菜檔裝八達通機都唔係咁難。

至於人同人之間嘅交易就難攪啲，如果將成個記帳 System 擺上Cloud，由收錢端 (電話) 發Signal 比 Terminal, 然後send 個message 比付款果邊confirm, 到每日12:00 扣數，咁又得唔得？

到你真係出咗，你慌啲人唔用咩...

O! epay

八達通係電子貨幣嚟

講過好多次，的士佬菜檔果d唔裝八達通唔係淨係交易費咁簡單，佢地最怕嘅係無得避稅
你如果做到個系統係唔須要俾金管局監管，唔會出到記錄俾稅局查嘅咁佢地實同你裝

咁如果可以杜絕避稅嘅，政府就應該拿鳩臨做啦，收返嘅稅款貼返落去裝機啲錢度，除笨有精

裝完都唔俾你用照收現金

有8達通根本唔洗Apple pay果d

得1000蚊有咩用，比人汁左又冇得報失，又可以比人用，apple pay 點同，上限跟信用卡。方便快捷

政府派神秘顧客

你個野壞左呀

你八達通apps都可以一早入定多d
入夠20k都得

又有on9仔唔知Apple pay係咩
兩樣野根本無衝突

其實兩樣同時有都ok有咩好嘈

八達通on9一早做an手機經nfc 拍八達通就唔會落後

經sim邊有人用

經sim真心on9

所以先應該要用apply pay 去做媒體銜接八達通

樓上仲話要八達通而放棄所有野

根本乜都唔識係到鳩up 香港一直進步唔到咪因為你班廢物乜都唔識又唔去了解 永遠原地踏步固步自封以為自己野最勁

如果八達通同信用卡可以一齊放落電話用應該好好多

而家用apple pay 多過拎張卡出黎碌 , 係塔車先要拎銀包出黎

到真係唔見電話/冇電先真係拎出黎用都ok

八達通同領會合作就得
領會應該會叫旗下商場裝哂佢，even 街市

你講呢樣好難
講來講去又去返八達通自身利益問題
你解決唔到呢樣野講咩都無用
技術問題解決左又點又去返基本既利益問題
唔係單方面話人固步自封,而實際上你d野真係無吸引力對某部份人

領展街市好多檔都有裝八達通
但好多都擺喺度封塵或者拆咗

d呀姐都係中意俾散銀

香港乜撚都落後過人

當年（未出世）八達通真係好勁嘅發明，但可惜固步自封（上邊都有討論），結果只淪為搭車工具，最多都係用係便利店/快餐店。當你今日出oepay(好似係呢名，類近今日嘅applepay alipay),你已經慢世界一節！